\documentclass{article}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bytefield}
\usepackage{forest}
\usepackage{float}
\usepackage{fancyhdr} % Custom headers/footers
\usepackage{colortbl}
\usepackage[left=0.6in, right=0.6in, top=1in, bottom=0.9in]{geometry}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{changepage, titlesec}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{array}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{adjustbox} % for adjustwidth
\usepackage{multicol} % for side-by-side columns
\setlength{\parindent}{1.5em} % Set indentation size (optional)
\usepackage{amsmath} % Required for align environment
\usepackage{xepersian}
\settextfont{Vazirmatn FD}
\setlatintextfont{Noto Serif} 


\pagestyle{fancy}     % Enable fancy headers
\fancyhf{}            % Clear default header/footer
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt} % Disable default header line

\fancyhead[L]{\rule{\textwidth}{1pt}} % Manually add one line
\fancyfoot[C]{\thepage} % Page number in the center of the footer

\newcommand{\colorbitbox}[3]{%
	\rlap{\bitbox{#2}{\color{#1}\rule{\width}{\height}}}%
	\bitbox{#2}{#3}}
\definecolor{lightcyan}{rgb}{0.84,1,1}
\definecolor{lightgreen}{rgb}{0.64,1,0.71}
\definecolor{lightred}{rgb}{1,0.7,0.71}

\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}

\lstdefinestyle{mystyle}{
	backgroundcolor=\color{backcolour},   
	commentstyle=\color{codegreen},
	keywordstyle=\color{magenta},
	numberstyle=\tiny\color{codegray},
	stringstyle=\color{codepurple},
	basicstyle=\ttfamily\footnotesize,
	breakatwhitespace=false,         
	breaklines=true,                 
	captionpos=b,                    
	keepspaces=true,                 
	numbers=left,                    
	numbersep=5pt,                  
	showspaces=false,                
	showstringspaces=false,
	showtabs=false,                  
	tabsize=2
}

\lstset{style=mystyle}

\ExplSyntaxOn
\NewDocumentCommand{\ReverseWords}{m}
{
	\seq_set_split:Nnn \l_tmpa_seq { ~ } { #1 } % Split words by spaces
	\seq_reverse:N \l_tmpa_seq % Reverse the order of words
	\seq_use:Nn \l_tmpa_seq { ~ } % Join words with spaces and output
}
\ExplSyntaxOff


\begin{document}
	\author{ مجتبی ملائی \\ ۴۰۱۳۱۳۸۳ 
		\and 
		رسول صالحی \\ ۴۰۱۲۵۹۳۳
	}
	\title{ \huge { تکلیف عملی اول}}
	\date{}
	\maketitle
	
	\section{سوال دوم}	
	\begin{enumerate}[label=\textbf{\Alph*)}]
		\item 
		برای اینکار میتوانیم از وبسایت  \href{https://crackstation.net/}{\ReverseWords{crack station}} استفاده کنیم. همچنین میتوانیم از ابزار \texttt{hashcat} نیز به نحو زیر استفاده کنیم. 
		\begin{latin}
			\begin{lstlisting}[language=Bash]
hashcat -m 0 'e1874d0c02c4c3956644f2b3c9d2194e' /usr/share/wordlists/rockyou.txt 
\end{lstlisting}
		\end{latin}
		خروجی آن نیز \texttt{studyishell} است.
		در دستور بالا \texttt{0 -m} مشخص کننده نوع هش ینی \lr{md5} است. از وردلیست  rockyou برای این جست و جو استفاده شده است.
	\item 
	در واقع این کار به کمک یک \textbf{\ReverseWords{rainbow table}}  انجام می‌شود. این جدول شامل کلمات و هش آنها است. یک ابزار با جست و جوی هش داده شده در این جدول کلمه مدنظر را پیدا می‌کند.
	\end{enumerate}
	 
\end{document}
